港共：市民儲起派錢計劃收款削弱帶動消費的初衷

立法會研究：派錢計劃可再分配收入惟仍有不足
03.04.2020 12:26
立法會秘書處就財政預算案發表研究報告，指1200億元的紓緩措施中，有六成三是發放現金和支援低收入家庭，相較過去五份預算案，有較明顯的收入再分配效應，但認為過往要19個月才完成派錢，較澳門及新加坡的4至10個月為長，行政費亦達10億元，似乎過高，部份收款人可能會儲起現金，尤其是富裕人士，變相削弱帶動本地消費的效果。

研究又指，人口老化將加重社會服務需求，勞動人口減少，加上稅基狹窄，不能排除長遠會出現結構性赤字的風險。研究又認為，香港經歷去年的社會風波，如果未能消除海外機構對本港的疑慮，長遠可能影響稅基。

人地點洗關你然事

儲錢又關你事
即係派錢係為商家，唔係為民生

轉埋美金先

派俾死黑警就唔駛分配

放風走數
Cls

市民洗錢唔洗你教

派到都出年啦 垃圾行政仲講乜柒洗錢

研究你老母咩

派你就派啦

我老母小學畢業都知而家經濟衰退 要積穀防饑啦

唔通好似以前咁一收錢買iphone 咩 on99

因為派錢派得慢 導致成本高 所以唔派 咁都可以賴

再派多一萬俾人要黎洗咪得囉

係得戇尻香港政府派個錢都要諗呢樣諗個樣
其他國家話派就派

因為佢知大部分會落入黃圈

派撚得未啊

用返你果句: 與香港特區政府無關

儲錢關你撚事

香港經歷去年的社會風波，如果未能消除海外機構對本港的疑慮，長遠可能影響稅基。

日日警暴，司法又淪為爪牙，個朶都臭晒啦

有冇諗過其實政府本身冇錢派，啲錢唔知去咗邊

你用錯不推文
幫你推

你再派多d咪得囉

之前宣佈派錢係為左立法會買票
依家吹風想延期咪搵藉口唔派囉

係咪想轉風向派消費券
全部藍店先用得仆佢個街

彈出又彈入
小心blue objects開你波

想走數

派都未派就話人
呢個政府真係好

話派如果最後又唔派，藍屍都暴動

慣咗手勢

全球新聞都係假新聞 係黑記

狗隊永遠無錯 係假新聞影響

佢咪繼續自我感覺良好 反正外國評級機構唔會信

唔好派囉
啲錢留去救中共

就係因為政府平時只幫有錢人同支那人
所以我地呢啲平民賤民慣咗有個錢就儲起佢
因為窮到無錢交租個政府都唔會幫我地

下？佢day1已經咁講架喎
話想速進消費

想揾個藉口唔派姐

派幾萬蚊畀藍絲餐廳 藍絲零售店 又咁爽手

收返啦，想睇戲

你減税我咪洗囉

push

唔洗番去利益集團
柒婆延後利益受損

派左先講啦
等你派到落手都2046

藍絲會暴動

富裕人仕先會當零錢洗

唔上下落果d先儲起去防饑

幫親黃店

D錢去哂比黑警ot無哂姐

ok呀, 收返囉

真係要迫人消費咪出有限期消費卷囉
你派現金，你理得我儲起定轉去離岸啫

唔儲起都消費係黃店支持抗爭組織 吹咩

你派得黎 個病都真係完左啦

叫務暴出黎用槍指住人消費囉

派消費卷 但只準係藍店用

拎返張黃藍地圖黎對

保皇狗仆街啦

隨時比人炒，留番起應急好過

便秘書處點解可以有自己政治立場

派你就派啦仆街點用啲錢關你撚事咩

拿拿拿冇話唔派呀！而家比1皮野藍店現金卷你，你同我洗晒佢

香港政府為民生呢句說法會唔會太天真

派嗰陣話還富於民
然後派完話剌激經濟

政府講大話到唔記得自己講大話

popo 拎完錢買玩具就唔派了

澳門話派就派，你話澳門年年派有經驗
ok，睇下美國，話派每人最多1200美元都已經派緊
你香港曾俊華派過，垃圾波派過
宜家個個等錢用你都要等到下半年先派到
係咪要香港人安慰自己已經算快，唔似上次財政預算案咁慢啊？

派左再講啦 2021都未派得出

好彩本身冇好期待啫
估撚到實有「意外」

隨時話共渡難關，全民派錢放埋一邊先，之後博大霧不了了之

不過特首同公墓園繼續加人工

再派囉屌你老母

學匯豐？

屌
市好派錢又話加劇通漲
市差派錢又話市民儲埋唔撚用

幾時先係派錢良機

All in 美股

咁你派左未呀

垃圾政府結構性盈餘
你儲起 d 錢就得市民儲起 d 錢就唔得？

放風唔派藍屍即刻暴動都似

餓死都未等到派錢啦 仲叫人消費

keep住個個月派, 大家就會洗錢

儲起

全部唔用或用係黃色圈，政府考慮唔派了

還返啲錢嚟啊屌

唔好派
話左有又走數仲衰過一開頭唔派
到時連盲撐都屌到反肚

一律改做派一萬蚊旅行社消費券救佢地

政府見滙控彈弓手 想有樣學樣

你比一百億我 我可以洗晒去帶動消費 選我選我

大家都預左架啦
如果佢識咁諗嘅話，
都知我地係社會上大多數啦

我拎筆錢去amazon買野呀
吹咩

你唔派就更加無意欲消費啦大佬

咪唔好派囉，俾全世界睇下你地做野係幾冇用都好

派多三萬 我咪洗下

派咁撚慢

香港做生意實賺就係咁解

遊行有200萬者,呢個係鐵票黎
仲有好多冇去行,同埋721先醒覺既

我唔儲呀 快d派

唔好用個"得"字 ,社會運動唔係用全體人口去計
200萬+(你係想講民陣個數姐，好多人都話唔止)係極大行動力, 藍屍好可能儲起佢唔洗
仲有你所請講嘅其他人口都會用到錢去黄店

03年翻版
如果無3萬曱甴搞事，可能見證到一次12小時遊行

講撚到200萬好少咁

錢係我嘅，關港共咩事，你收𨶙咗我哋啲稅款亂咁派都係咁啦

你唔派點使呢

唔好當撚曬係黄色經濟圈嘅人數la
一有學生
二有 大把非選民/所謂中立可以去黄店消費， 以lunch為例，有兩三個黄絲同事話要去某間， 就會帶到其他人去， 好多其他人係冇所謂

想反口？ 好呀
剩係派俾新香港人囉

夠膽咪走數

到時藍絲廢老67工聯會果班即刻暴動

你有冇計埋行動力呀， 講撚到好少人咁
之前講撚左咁耐藍屍係好自私la

你有道理。不過前提係要所有黃絲都有意識去支持黃圈，個威力先出到嚟

我自己有囉,你問下自己有冇

其他地方都會諗
不過人地一早諗好

有行動力嘅黃絲佔幾多？叫其他人行動會唔會畀人鬧鬥黃/yellownazi/苦行？

一定比對家高
成日問自己人,你不如比下對面先

睇下自己個市先啦on9消費食嘢都比人拉呀柒頭

黑警唔比我出街消費關我撚事?

派你就派啦屌
我點洗關你班撚樣咩事

藍屍冇現金真暴動

派咁少買得啲咩呀，每人送層樓，我咪有錢刺激消費囉

但林鄭既選民係班商人

啲錢我嫁屌你

比d垃圾藍店卷會直接燒9左佢

拎去日亞美亞網購 吹咩

我淨係知立法會秘書署肯撚定係壞人
點洗關你撚事

買哂美股都唔想落你袋
吹咩

屌你老母派就派啦
你地班畜生關愛基金唔夠7年都派你嘈乜閪

真肥上瘦下，pk tang一定同林奠波叔講庫房啲錢唔准派！留返俾班popo同官加人工！出面經濟唔好 ，關我撚事，我係工墓員！打贏班鄉黑popo再同我講

儲你條命，係全數捐出呀。

送錢俾黑警買裝備加人工，而家又冇示威，係咪違背咗原意？